[日本手足眾籌]平野鈴子著手參與 柴田攝影師香港抗爭運動攝影展尚餘25%達標

▶︎本次計劃概要
大家好，我是柴田のりよし(SHIBATA NORIYOSHI)，是一名攝影師，我初次為了攝影而到訪香港是2019年6月底。其後來回港日兩邊，到現時為止因攝影總共去過香港3次。

今年6月將是200萬香港人上街遊行1周年，為了不要令抗爭運動被淡忘，以及讓更多日本人了解香港現況，我將會舉辦相展和出版相集。希望大家可以多多支持。

「警方」過度使用武力,濫用催淚彈

堅持拍攝只為捕捉「真實一刻」

最初因為不清楚在前線的拍攝方法與禁忌，而被遊行人士誤會和質問。如何安全地攝影都是邊拍邊學的。普遍的遊行人士對日本人都是十分親切的，常有素未謀面的香港人對路過的我說「Arigato」或者「奸巴爹！」。

「抗爭」其實主要分為兩部分，一部分是和理非主導有不反對通知書的和平抗爭，另一部分是由勇武主導稍為激烈的抗爭。「警察」對手無寸鐵的伯伯使用胡椒噴劑，數名「警察」圍毆一名抗爭者, 「警察」被市民聲討時使用催淚彈驅散等等都是見慣不怪的，對於此等場面我抱有相當大的疑問。

日本的電視台或海外的知名媒體亦有派員到場採訪，但他們也是人手有限，加上某程度上拍攝很講求運氣，業餘的香港學生攝影師拍到重要場面的情況亦非罕見。對我来説無論是職業攝影師或是業餘攝影師，最重要的是捕捉事情發生的瞬間。我自己亦只是一名小人物，只希望能透過自己的鏡頭向外界傳遞事實與真相，所以一直堅持拍攝。

當理所當然存在的「自由」有可能被奪走時的危機感

這並非「他人之事」

在日本，亦有媒體曾經頻繁地報導關於香港人大規模遊行之事，但在香港發生的事對許多身於國內的日本人來說只是「他人之事」。即使對香港所發生的事有所了解，畢竟是海外的事情，實際上對許多日本人的生活和將來沒有影響，從而有種事不關已，漠不關心的態度。

但是，現今社會全球化，以往發生在海外的「他人之事」都變得和自己的生活息息相關。如果我們今天不正視在香港發生的問題，將來同樣的問題在日本發生也是相當有可能的，所以我們無法置身事外。再者，當言論自由，人身自由等「基本人權」受威脅時，香港年輕人抱有的危機感促使他們站出來抗爭，對於這一點我認為大家應該停下來一起重新思考一下。

香港人的危機感―曾經是理所當然地存在的「自由」，現在隨時有被奪走的可能。如果同樣情況在日本發生的話……。

如果我們現在不喚起大家對「香港抗爭運動」的記憶的話， 這件事就會變成「過去式」慢慢變淡成為歷史

透過傳達當地的真實情況，希望大家可以一起思考關於香港民主化運動這件事

我將會舉辦相展以及出版相集。

本項計劃需要大家的支持，所收到的捐款將會成為舉辦相展以及出版相集的資金。

關於相集

B5大小，約100頁(將於相展舉行之前出版)

於相展中展出及印刷於相集內的照片，不單只有「警察」向勇武射催淚彈的激進場面，亦會有和理非遊行的和平場面，亦包含各種令人印象深刻的文宣，象徵性物品，用具等等「有香港特色」的照片。希望透過展示有「真實感」的相片盡量向大家傳達香港現場的氣氛。

關於相展

・日期：2020年6月10日(星期三)～6月15日(星期一)

・會場："American Bridge Gallery"

〒150-0022 東京都渋谷区恵比寿南1-22-3

・入場費用全免

相展舉行期間，所有日子，所有時段我都在會場之內。解答到場人士對於有關香港民主化運動的各種問題。相展提供的是「事實的記錄」,希望透過對話可以提供更多「事實」和「知識」以外的東西。

※如因會場方面問題、未能如期舉行相展的話、相展將會延期至2020年秋季(現階段未有取消相展的打算。此等情況下會場取消費用等亦不會被徴收)。有關情況將會對捐款人及於SNS上公開。延期情況下將會先行郵寄回贈品。如會場沒有完全停止營業、將會以限制入場人數等方式、如期於6月舉行。

相展提供的是「環境」 ，相集提供的是「記憶」 ，舉辦相展和出版相集需要同歩進行才有意義。很快就是2019年6月的200萬香港人遊行的1周年，因為武漢肺炎這個影響全球的大事件，香港人面臨的大問題被逐漸淡化。我認為兩件事情有著「和中國有關」這個共通點，如果這次香港人人權被打壓的問題不受世界各國重視的話，下一次同樣的問題可能就會如同武漢肺炎病毒一樣慢慢逼近，威脅全球。

▶資金運用(估算金額)

・主頁翻譯費用 ￥50,000

・相展場地租用費(展出前一天起租用７天、含税) ￥143,000

・展出用相片印刷費 ￥50,000

・運費(印刷物、相集等) ￥10,000

・相集印刷費(300冊) ￥550,000

・宣傳用Postcard印刷費 ￥15,000

・回贈用物製作費(襟章) ￥20,000

・回贈用物運費(海外SAL、日本國内letter pack) ￥50,000

・雜費(備用品等) ￥10,000

・眾籌手續費 ￥220,000

※眾籌目標設定為￥900,000、餘額(￥218,000)將由本人先行承擔。

※相集的其中100冊左右將會用於回贈、餘下相集將於相展及本人主頁中公開發售。收益扣除本人承擔之金額(￥218,000)後、將全數捐贈與香港的人權組織(具體組織未定)。相展完結後有關相集的收益將毎3個月於本人SNS上公開。

最終之全體收支會計報告將會於相展結束後一個月内向捐款人及於SNS上公開。

最後

我希望透過這次計劃，可以令更多日本人支持香港人的抗爭運動。香港是日本人的旅遊熱點之一，有不少的日本人曾經去過香港。香港的年輕人和我們一樣，都在一個重視自由・人權・法治的環境下成長，但是現在對香港人來說這些普世價值正受嚴峻威脅。

鎮壓遊行人士的香港政府只不過是北京政府的傀儡。如果我們漠視中國政府今日對香港的暴力行為，明日中國政府的暴行將會延伸至台灣，日本等周邊國家。所以香港的民主化運動對我們日本人來說並非「他人之事」與自己無關。

我希望透過這次計劃，利用照片・影像・交談去表達我去年數次在香港採訪的所見所聞及感受。亦希望這次的相展能夠為香港人、日本人甚至來自內地的在日中國人提供一個可以理性討論香港問題的環境及機會。並希望這個讓大家相聚相識的機會可以成為將來某些事情發展的契機。

衷心希望大家可以多多支持。

▶︎回禮

￥3,000

・Thanks letter by email

※不必輸入地址及電話

￥5,000 ：永不割蓆！推動運動襟章

・Thanks letter

・獨家原創襟章1個

・相片1張

￥8,000：毋忘初心！給對相集有興趣的你

・Thanks letter

・獨家原創襟章1個

・相集1本

￥10,000：永誌不忘我的抗爭！可在攝影集中留芳名

・Thanks letter

・獨家原創襟章1個

・可選擇在相集之「贊助人一覽」中留芳名

・相集1本

￥10,000：感謝您的力撐！稍後送上回贈的信函及影片

・Thanks letter by email

・回贈的影片（攝影集出版、攝影展開幕的匯報影片）

※不必輸入地址及電話

￥18,000：抗爭不分膚色界限！從家人和手足開始擴大抗爭圈子

・Thanks letter

・獨家原創襟章2個

・可選擇在相集之「贊助人一覽」中留兩位贊助者芳名

・相集2本

￥25,000：手足心連心！和家人朋友攜手擴大抗爭運動圈子

・Thanks letter

・獨家原創襟章3個

・可選擇在相集之「贊助人一覽」中留三位贊助者芳名

・相集3本

・會場上映影像之DVD3隻

￥40,000：毋忘義士！銘記回憶！可在攝影集中留五位贊助者芳名

・Thanks letter

・獨家原創襟章5個

・可選擇在相集之「贊助人一覽」中留五位贊助者芳名

・相集5本

・會場上映影像之DVD5隻

￥100,000：拒絕淡忘！抗爭之心不熄！贊助者將在攝影集中題名致謝

・Thanks letter

・獨家原創襟章10個

・相集之「贊助人一覽」中題名以示謝意(或可選擇留十位贊助者芳名)

・相集及會場上映影像之DVD

(各上限10本)

如何於網頁上支援眾籌:

推

捐左

推你個推

Pishhhhh

捐錢啦

推你

Hello

推返你

推推推

捐

Hi

捐呀

幫手推

推推推推推推推推推

Pishhhhh
Pishhhhh

其他人呢

Gogogogo

Gogogogo
Gogogogo

出咗去呱

Suzuko Hirano 平野鈴子
1 hr ·
6月10日-15日に恵比寿にて香港デモの写真展があります。写真家は柴田 のりよしさんです。期間中は私と香港人の仲間達も在廊します。ただクラウドファンディング まで残り25%足りません。残り9日です。

武漢肺炎で大変な時期ですが、今やらなくてはいけない事だと思っています。香港を風化させない為に、中国共産党の真実を伝える為に、どうか力を貸して下さい。皆様の力が必要です。宜しくお願い致します！

手足們，

我正在著手參與預備一個將於6月10日-15日在東京舉行的攝影展。柴田攝影師一直都對香港的狀況抱有關心，是一位很有心的日本人攝影師。

然而，他的攝影展的眾籌期限只剩下最後的9日，但還欠缺25%才達成目標。懇請有能力的手足能出一分力。

在這個攝影展，我跟我的在日香港人同伴會在展覽室向日本人說明香港民主運動的情況。縱使我現在沒辦法來到香港，我仍會在日本儘我所能。請大家繼續多多關照。

感謝大家🥺🙏🏻

推爆你

Gogogogo ahhhh

可能食飯啫，我都係啱啱先食飽

Pishhhhh ahhhhhh

食乜?

喺屋企食麵咋

Pishhhhh ahhhh

幫手捐錢

Push

幾好

PushPushPushPushPushPush

Pishhhhh ahhhh
Pishhhhh ahhhh

你呢，食咗飯未

食咗

人呢
幫個靚手啦

要人呀

要人呀
要人呀

人嚟呀

咩腸

Pishhhhh ahhh

推呀

香腸

以為司華力腸

人呀

推爆你呀

推呀
推呀

再推呀

再推呀
再推呀

再推呀
幫手捐錢

再推你呀

嚟啦
有冇人呀

Pishhhhh ahhhhhhhhhh

Pishhhhh ahhh ahhh

再推呀再推呀

拿呢個有哂官方同本人認證, 唔係人血饅頭, 大家可以放心課金啦

推

平野小姐係咪變左眾籌戰線

Pishhhhh ahhh ahhh ahh

push

日本project

呢度可能有筆少少嘅資金
希望樓主可以pin呢個post， 我希望幫大專生追返停課期間學費， 然後再將呢筆錢 用起黃圈或者手足嘅法律援助之上.

有關大專學生追討停課期間學費進度

你推得好快

一直望住電視咁推差唔多啦

支持平野小姐

Pishhhhh
成年冇返過campus咁濟

推推推推推推推推

pushpushpushpushpush

推推推推推推推推推推

推推推推推推推

推，大家有能力的話幫下

抵呀，買本相集都要二 三佰蚊

課咗

btw平野小姐本身個人係咪都有個paypal贊助網?
我見佢一直以來都剩係幫人宣傳籌但未幫過自己宣傳

no japan address, can't donate

七海頭先填左香港地址,
唔知會唔會寄黎

宣傳過一次only

i use english to fill in but still red boxed

推推推推推

pushpushpushpush

幫人幫到自己都搞唔掂

can pass the phone no.

已經86%
連登仔

can't pass the phone no.

轉頭幫你研究下多謝你心意先

有冇打埋country code?

個度日本電話十幾個字，撞左好多次唔得，我搵松竹映画個電話入咗佢算

笑人

你sosad人

50k月薪既連登仔有能力既記住幫埋平野小姐本人

可以支持

係感到無奈

今日音樂台

[日經多圖]文宣全港大行動 及 文宣五大安全守則

千辛萬苦，終於搞掂

respect

未夠數，大家努力

多謝你

你呢

3000yen嗰個

sor 借個位推
【警暴聽證會！】邀請公眾人士出席聽日沙田區議會特別大會

推 差2%

99%

已齊

有餘力既捐埋呢個

留名聽朝搞

巴打遲左了已達成目標

額外多少少都歡迎
因為餘額(￥218,000)將由柴田先生先行承擔。

即係香蕉奶事件
不過如果係幫香港國際戰線就真係好多謝佢

" 我希望透過這次計劃，可以令更多日本人支持香港人的抗爭運動。香港是日本人的旅遊熱點之一，有不少的日本人曾經去過香港。香港的年輕人和我們一樣，都在一個重視自由・人權・法治的環境下成長，但是現在對香港人來說這些普世價值正受嚴峻威脅。

鎮壓遊行人士的香港政府只不過是北京政府的傀儡。如果我們漠視中國政府今日對香港的暴力行為，明日中國政府的暴行將會延伸至台灣，日本等周邊國家。所以香港的民主化運動對我們日本人來說並非「他人之事」與自己無關。

我希望透過這次計劃，利用照片・影像・交談去表達我去年數次在香港採訪的所見所聞及感受。亦希望這次的相展能夠為香港人、日本人甚至來自內地的在日中國人提供一個可以理性討論香港問題的環境及機會。並希望這個讓大家相聚相識的機會可以成為將來某些事情發展的契機。"

識日文既巴絲去人哋個twitter 多謝吓人啦

捐爆paypal佢

有必要令其他國家記者、攝影師
去記錄香港由6月反送中運動所有荒謬嘅事情
就算最後我地光復到香港又好
又或者香港變成另一個新疆西藏
會係一個歷史嘅見證

Push
Push

推推推推推推

推
推

up

Donated 3000 Yen! add oil

柴田 のりよし
15 hrs ·
下のクラウドファンディングの件ですが、本日無事達成できました！

今現在99名の方にご支援を頂いていますが、直接の支援者以外にも、SNS(Social networking sites)でシェアしてくれた方や「いいね」ボタンで励ましてくれた方も含め、本当に皆さんのお陰です。

苦しいコロナ禍の中、本当にありがとうございます。

私自身は「写真屋のオジさん」に過ぎない存在ですが、お預かりしたお金を有効に使って、予定の写真展開催・写真集発行に努めます。

逐一SNS上で告知しますので、引き続き宜しくお願いいたします。

柴田 拝
**************************************************
Regarding the crowdfunding that I am challenging, I achieved it today!

Currently, 99 people are supporting me, thanks to all of you, including those who shared on SNS(Social networking sites) and encouraged with the "Like" button in addition to direct supporters.

I think everyone is having a hard time because of the coronavirus. Meanwhile, I thank you for your interest in this plan.

I am just a unnamed photographer, but I will make every effort to hold planned photo exhibitions and publish photo books by making effective use of the money I receive.

Future plans will be announced on SNS(Social networking sites) and on this site, so please keep an eye on them.

Thank you very much.

Noriyoshi Shibata

#光復香港 #五大訴求缺一不可 #香港デモ #香港デモを風化させない

夠數
多謝巴打連日推post

More action

手足

原來PayPal 匯款
手續費好貴

我捐200HKD 俾平野小姐
PayPal 要收39蚊+3.9%做手續費⋯
即係我要俾247蚊⋯

銷售給香港客戶
3.9% + $2.35 HKD

銷售給海外客戶
4.4% + fixed fee*

查看費率詳情

* 舉例來說，若收款貨幣為 USD，則固定費用為 $0.30 USD。

點解你成20%咁金

你試下禁買野個選擇 (支付商品或服務的款項？勾選此方塊，合資格的購物交易可享有「PayPal 購物安全保障」。)
咁就唔收手續費

tick下面個個就唔洗收